年輕人出黎抗爭，係機會成本既問題

如果唔抗爭，咁年輕人可以有咩選擇？

# 就係乖乖地讀書，工作，進修，結婚，生仔，養老。

而年輕人揀左抗爭呢條路，就係因為紅字成本低，不化算，所以年輕人冇揀到。

點解成本低？
都係果堆社會問題，社會流動性低
就算你讀書好叻，都未必可以靠個人能力升至上流社會
更重要既係，大部分人都非讀書最Top 果班人
社會對基層關顧嚴重不足
讀書唔叻既佔大多數，月入得萬幾蚊，職又冇得升，人工又冇得點加，兩公婆夾埋都係兩萬幾：

- 點俾得起結婚擺酒？
- 點供得起樓？ （公屋又唔合資格，居屋又抽唔到）
- 點俾好既資源 for 下一代？ Playgroup 、興趣班、補習、營養食物 ... 樣樣都係錢

唔好同我講 「屌，你肯努力D 讀書，俾心機搵錢，就唔會咁撚窮啦」呢d 廢話
呢個世界就總需要人做執垃圾，做薯條師，
呢個世界總需要人做基層

但問題係
社會對基層既關懷，支援，福利
又係咪足夠？

香港呢個地方 講呢d關懷愛心係好多時都係哂鳩氣

你要咁講既話最大回報咪去打劫銀行 咁點解無人做呀?

咩叫紅字成本低不化算? 你到底明唔明咩叫機會成本?
成本低仲不化算?

長篇大論咪又係想話人廢青
拉

政府其實行強硬手段
根本永遠都不治本
更何況依家連治標都未做到

明明好多出嚟嘅都大好前途
又醫生 律師 機師 老師 hk cu學生
篇文就講到出嚟嘅都係失敗者咁
On9

真正嘅失敗者係社會最底層班被資本主義剝削嘅藍絲廢老
俾人資本家壓榨咗咁多年 又冇知識睇唔透
目光短淺 永遠係底層輪迴

我都唔排除真係有人為理念，理性而戰
從而令其機會成本變得低廉
但本土年輕人既前景大不如97前
我覺得都係重要成因之一

其實樓主明唔明咩叫機會成本

唔該唔好用你自己d 低水平觀念去矮化企出黎抗爭既一班手足。

理念，普世價值先係最大原因。如果係為左利益，所謂樓，褔利企出黎。成功率咁低，點解要堅持? 點解唔坐享其成? 又會受傷，又會被捕，點解仲要出黎? 全世界得香港有得住?

你哩d 撚樣就係陳建波之流。仲停留係低級滿足層次既乞衣仔

機會成本低咪就係唔會揀佢先

即係做毒撚都唔會結婚生仔呀

依家律師都係比人塔

Yes
機會成本低 = 價值低
所以理性上唔會去揀呢個Option

不過個開篇寫得衰又真嘅

政府種下的，今天要還番

咪撚就係，為咗錢 為前途利益嘅去撚左做警犬保皇狗啦
洗撚冒死搵命搏坐十年監
樓豬依啲自私自利、只懂計算、功心嘅根本唔知咩叫犧牲奉獻

其實好矛盾，班藍絲廢老廢中教自己仔女讀多d書，學多d野。
但讀完出嚟講返個事實俾佢地知又唔信，咁你要d仔女讀咁多書做乜鳩
讀完出嚟，明白咩叫做良知，但班藍絲廢老廢中又唔buy，咁你咪叫人讀書啦。個個學你地做文盲算啦。

樓主你應該撈亂左價值同機會成本既意思
機會成本同價值唔一定成正比

機會成本係我選擇左option A之後所放棄既option B；即係話，A既機會成本=B既價值，同A本身既價值無關

真正要做基層嗰班
就係拎緊槍嗰班

Em...但我咁睇啦

如果香港財富分得平均

樓價大部分人負擔得起，產業多元化，

社會流動性大

我理撚得你特首係得千二人選，

我有無得投票I don't care

個社會搞得有聲有色，你求其點個人做有乜所謂

但因為而家樓價貴，財富不均

我先至去搵問題根本

就係我無 Say

所以嚴格嚟講唔完全關普世價值事

無錯，呢個世界就總需要人做執垃圾，做薯條師。
但係香港社會灌輸左個思想係做依d等於cheap,所以成個社會基層工種俾人睇唔起，剝削又多，跟住人窮志短就無左上進心，成世做地底泥。

無錯

全球qe環境下，造成富人窮人新鮮人增值財富能力差異擴大，有錢人借著財富優勢剝削飲血，無能政府無視民生，甚至助紂為虐，先有今時今日既大暴走

應該話，AB二揀一，覺得A好放棄B,損失左既B就係揀A既機會成本。

呢個情不是局限住房，還有好多各方各面既民生問題
無能政府只針對樓房，恐怕將問題諗得太簡單了

最根深其實係政府內部腐敗，公務員制度等同金飯碗，在高薪厚職制度下，呢個政府只會停滯不前，100年不變

人係好現實，睇下如果香港歸後保持到回到港人在大陸高高在上，歌舞昇平既太平日子，實施送中大法

我諗個情況會係兩大極端，個撚個港人一定係扯旗大叫我愛習種，但現實歸現實，不但沒見到，反而有眼睇。。

加上呢個賣港柒婆踩一腳，最後引發失控大暴走，一發不可收拾

根本哩個假設就係一種妄想，或者只係短暫偶然。千二人選特首，不公平政治制度，就自然會導致不公平分配。普世價值追求，唔係多餘既。 係比較可行長遠解決社會問題。你咁樣唸野係你睇唔透啫。 安居樂業真係咁簡單?

靠父幹重要過你實力和能力..